維族小國腳葉爾凡疑被「再教育」 世界足球員工會要求放人

上星期，世界足球員工會發表聲明，要求中國當局釋放維吾爾族小國腳葉爾凡，讓他與家人團聚。

葉爾凡·葉孜木江生於1999年1月，曾多次入選中國青年隊/少年隊。去年五月，葉爾凡代表中國U19在成都對匈牙利U19時，以倒掛金鈎射入一球。他在入球後曾多次親吻胸前的中國足協會徽。

一夜成名的葉爾凡旋即在七月由新疆宋慶齡足球學校轉會中超豪門江蘇蘇寧，合約期為五年。

但在今年四月，自由亞洲電台報道葉爾凡被扣留的消息。報道指葉爾凡於年初回到新疆塔城地區額敏縣探親時被扣留，之後被送往再教育中心，理由是葉爾凡曾到訪外國。

年初江蘇蘇寧曾到西班牙進行季前集訓。到今天，葉爾凡的資料仍列在江蘇蘇寧官方網站上。

過去年多，外國媒體多次報道中國官方大大加強了對維吾爾族人的監控，新疆不少少數民族居民被送到再教育中心。

世界足球員工會聲明：

自由亞洲電台報道：

葉爾凡倒掛金鈎：

維吾爾族淨係識迪麗熱巴